﻿ Học trường Y , nha_khoa tại Mỹ : phải học lại ĐH ?
Hiện_giờ thì em đã vào chuyên_ngành được ba học_kỳ , tương_đương với Professional_School ở Mỹ . Nếu em đi ngay từ năm sau , em có được vào học trong Professional_Schools không ? Hay phải thi DAT và TOEFL ... ? Điều_kiện cụ_thể là gì ?
Sau khi tốt_nghiệp ở đây em muốn học thêm về chuyên_ngành sâu hơn thì như_thế_nào ? Nghĩa_là qua đó em sẽ được công_nhận là bác_sĩ để tiếp_tục học lên cao_học hay phải học lại từ Professional_Schools ?
Xin cho em biết vài học_bổng đi du_học của ngành bác_sĩ Răng - Hàm - Mặt được không , vì theo như em thấy thì học_bổng của ngành này rất ít ... và bằng_cấp ở các trường đó về VN có được công_nhận để xin giấy_phép hành_nghề không ? ( Võ_Tuấn_Anh , tuananh144@yahoo.com )
- Trả_lời của cô Patty_Esposito , cán_bộ tư_vấn giáo_dục của Viện_Giáo dục quốc_tế Hoa_Kỳ ( IIE ) :
Nhìn_chung , các trường ĐH ở Hoa_Kỳ đều chấp_nhận bằng ĐH ở Việt_Nam và sinh_viên có_thể học tiếp lên thạc_sĩ , tiến_sĩ mà không cần phải học lại ĐH . Tuy_nhiên , đối_với các trường Y nói_chung và nha_khoa nói_riêng , quy_định và yêu_cầu có_thể khác .
Em phải xem_xét yêu_cầu của từng trường mà em quan_tâm ( đặc_biệt lưu_ý phần thông_tin dành cho sinh_viên quốc_tế ) và có_thể phải liên_hệ trực_tiếp với trường để hỏi về trường_hợp của mình , đặc_biệt là có_thể chuyển ngang được hay không và có cần thi TOEFL hay DAT không .
Còn nếu em đi học thạc_sĩ thì bắt_buộc phải thi TOEFL đấy . Em có_thể tham khao trang_web sau để biết thêm thông_tin về các trường có đào_tạo ngành Răng - Hàm - Mặt : http : / / www.dentalsite.com/dentists/densch.html . Đây là một trong những trang_web hữu_ích liệt_kê danh_sách các trường có đào_tạo Răng - Hàm - Mặt và kết_nối trực_tiếp với trang_web của các trường ở Mỹ .
Về việc công_nhận bằng ĐH hoặc sau ĐH của Hoa_Kỳ ở Việt_Nam đối_với ngành Răng - Hàm - Mặt thì em cần phải hỏi lại cơ_quan_chức_năng ở Việt_Nam nhé . Nhưng đối_với cá_nhân tôi , tôi nghĩ là Việt_Nam sẽ chấp_nhận .
Các bạn học_sinh - sinh_viên , các bậc phụ_huynh có nhu_cầu thông_tin , thắc_mắc ... liên_quan đến các thông_tin du_học , kinh_nghiệm du_học , cách_thức xin học_bổng ... có_thể gửi về : " Hộp_thư Tư_vấn du_học " của Tuổi_Trẻ_Online qua e - mail tto@tuoitre.com.vn
Q . DŨNG thực_hiện
